\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s2\_exo3}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]
	
	
	Existe-t-il un rectangle d'aire $20$ et de périmètre $8$ ?
	
	Soit $x$ la longueur du rectangle et $y$ sa largeur. Le périmètre d'un rectangle est donné par $P = 2(x + y)$ et l'aire par $A = xy$. Nous avons les équations suivantes :
	
	\begin{align*}
		P &= 2(x + y) \\
		A &= xy
	\end{align*}
	
	Nous savons que le périmètre est égal à $8$ et l'aire est égale à $20$. Nous pouvons donc écrire le système d'équations suivant :
	
	\begin{align*}
		2(x + y) &= 8 \\
		xy &= 20
	\end{align*}
	
	Divisons la première équation par $2$ pour obtenir :
	
	\begin{equation*}
		x + y = 4
	\end{equation*}
	
	Appelons $S=x+y$ et $P=xy$ la somme et le produit des deux inconnues.\\
	On sait que s'il existe des solutions, elle vérifient l'équation :\\
	
	$$	x^2-Sx+P=0$$
	
	$$x^2 - 4x + 20 = 0$$
	
	
	$\Delta=16-80=-64<0$\\
	
	Ce qui signifie qu'il n'existe pas de solution réelle pour $x$.\\
	Par conséquent, il n'existe pas de rectangle d'aire $20$ et de périmètre $8$.
	
\end{exoplusloin}